# EasterEggs

Плагин позволяет создавать пасхалки (блоки, сущности, NPC) при нажатии на которые 
происходят различные действия.

## Установка

Скопировать джарник в папку с плагинами. При запуске сервера появится ошибка, что 
база данных 'Paste me' не поддерживается, все нормально. Заходим в config.conf, 
видим следующее:

```json
database{
    type: "Paste me" // Доступные СУБД: H2, MySQL, SQLite
    host: "~"
    database: "db"
    port: 3306
    user: "root"
    password: "root"
}

glowTime: 5 //Время подсветки пасхалок в секундах
```

Меняем тип СУБД на один из предложенных. Для локальных баз хостом будет путь к 
папке с файлом *.db. В параметре database для локальных БД нужно указывать имя файла, 
для MySQL по стандарту.

Для получения помощи по командам можно ввести `/ee help`.

## Группы пасхалок
Для создания новой группы нужно ввести `/ee create <name>`, где name - имя
группы.

Для удаления нужно ввести `/ee delete <name>` при этом, если пасхалки из этой группы
уже кто-то нашел, они удалятся и из базы данных у всех игроков.

## Создание пасхалок
Для того, чтобы начать редактировать группу и добавлять новые пасхалки нужно
ввести команду `/ee edit <name>`, где `<name>` - имя группы.

Для создания пасхалки нажмите правой кнопкой мыши по блоку/арморстенду/картине/рамке/нпс.
Создастся новая пасхалка с уникальным идентификатором. Идентификаторы начинаются с нуля, 
и каждая новая пасхалка будет иметь ID предыдущей + 1. 

Для удаления пасхалки нужно в режиме редактирования нажать на нее левой кнопкой мыши.

## Добавление действий для пасхалок
Действия для пасхалок добавляются в режиме редактирования. Для добавления введите команду
`/ee action add <id пасхалки> <action name> <action data>`

Параметр `<action name>` - это имя одного из типов действий:

`message` - Сообщения в чат/actionbar/title  
`command` - Выполнение команд от имени игрока или консоли  
`sound` - Проигрывание звука для игрока  
`money` - Выдача валюты  
`firework` - Запуск фейерверка  

Данные действия указываются в формате json. При этом данные зависят от переменных 
конкретного действия. Например действие `message` может содержать такие переменные:

`messages` - Список сообщений выводимых в чат. В json это бы выглядело   
так - {messages:["Message 1", "Message 2"]}  
`title` - Текст выводимый посреди экрана  
`subtitle`- Текст немного меньший по размеру, выводимый чуть ниже центра экрана  
`fadeIn` - Время появления тайтла в тиках (одна секунда - 20 тиков)  
`fadeOut` - Время угасания в тиках  
`stay` - Время задержки перед угасанием в тиках  
`actionbar` - Текст выводимый над инвентарем игрока  

Например вам нужно выводить Actionbar, тогда команда будет выглядеть так:
`/ee action add <id> message {actionbar:"Hello, vasya!"}`

Стоит заметить, что некоторые переменные не могут жить друг без друга, например 
`title` и `subtitle` обязательно требуют наличия `fadeIn`, `fadeOut` и `stay`.

Вот список переменных для каждого действия.

#### command
`commands` - Список команд   
`console` - Указывает, выполнять ли команду из консоли или же от имени игрока. true или false   

#### sound
`sound` - Имя звука. Все имена можно посмотреть здесь https://hub.spigotmc.org/javadocs/spigot/org/bukkit/Sound.html   

#### money
`money` - Количество выдаваемых денег   

#### firework
`launch` - Если true, фейерверк запустится с силой `power` в воздух, если false рванет сразу   
`power` - Дальность полета, по умолчанию 0 (около 4-5 блоков)   
`effects` - Список эффектов взрыва. Если параметр отсутствует, эффект будет рандомный каждый раз.   

Эффекты фейерверков намного удобнее редактировать в конфиге, выглядеть это будет примерно так:

```json
firework{
    launch=false
    power=0
    effects:[
        {
            type=BALL // Доступные типы: BALL, BALL_LARGE, STAR, BURST, CREEPER
            trail=false
            colors:[
                "FFFFFF",
                "FF0000"
            ]
            fadeColors:[
                "000000",
                "00FF00"
            ]
        }
    ]
}
```

Цвета при этом указываются в формате RGB. Количество эффектов для одного фейерверка 
ограничено только мощностью вашего железа.

Ниже приведен пример файла с пасхалками со всеми доступными действиями

```json
name="example"
hide="false"

"0"{
    location="world, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0"
    type="BLOCK"
    actions{
        firework{
            launch=false
            power=0
            effects:[
                {
                    type=BALL // Доступные типы: BALL, BALL_LARGE, STAR, BURST, CREEPER
                    trail=false
                    colors:[
                        "FFFFFF",
                        "FF00FF"
                    ]
                    fadeColors:[
                        "000000",
                        "FF0000"
                    ]
                },
                {
                    ...
                }
            ]
        }
        message{
            messages:[
                "Hello world!",
                "..."
            ]
            title="Title text"
            subtitle="subtitle text"
            actionbar="Actionbar text"
            fadeIn=10
            stay=40
            fadeOut=10
        }
        command{
            commands:[
                "ban %player%",
                "time set 0"
            ]
            console=true
        }
        sound="BUKKIT_SOUND_NAME"
        money=1000
    }
}
```

## Финиш

Для каждой категории пасхалок можно добавлять действие, которое выполняется при находжении всех пасхалок в данной категории.
Для этого в файле категории нужно добавить блок `onFinish` и вписывать в него действия, так же как и в блок `actions` для пасхалок. Например:  

```json
name="example"
hide=false

...

onFinish{
    sound="UI_TOAST_CHALLENGE_COMPLETE"
    message{
        title="Ура!"
        subtitle="вы нашли все пасхалки"
        fadeIn=10
        fadeOut=10
        stay=50
    }
}
```

## Плейсхолдеры
Для действий текстового типа, таких как команды или сообщения, существуют плейсхолдеры, а именно:   
`%player%` - Имя игрока, нашедшего пасхалку   
`%founded%` - Количество найденых пасхалок в категории, к которой относится найденная пасхалка.   
`%count%` - Общее количество пасхалок в категории, к которой относится найденная пасхалка.   
`%category%` - Имя категории, к которой относится найденная пасхалка.   

Так же добавлена поддержка PlaceholderAPI для интеграции со сторонними плагинами. Добавлены такие плейсхолдеры:  
`%ee_found_<name>%` - Количество найденых игроком пасхалок в категории `<name>`  
`%ee_count_<name>%` - Общее количество пасхалок в категории `<name>`  

## NPC
Для создания NPC используется команда `/ee npc create <name>` где `<name>` отображаемое имя. 
При этом NPC заспавнится в такой же позиции, в какой стоите вы. Можно создавать несколько NPC с 
одинаковым именем. При удалении их командой `/ee npc delete <name>` 
будут по очереди удаляться NPC в порядке, обратном созданию.

Для NPC можно установить кастомный скин. Для этого нужно залить скин на сайт https://mineskin.org/ 
скопировав параметры value и signature и вставить их в соответствующие поля в файле npc.conf

Чтобы получить данные скина с сигнатурой уже существующего аккаунта, нужно в браузере вставить следующее

`https://sessionserver.mojang.com/session/minecraft/profile/<uuid>?unsigned=false`

И заменить `<uuid>` на uuid аккаунта майнкрафт. Вам выдадут json в котором так же будут параметры value и signature

Скин так же можно установить по имени лицензионного аккаунта. Для этого существует команда `/ee npc skin <имя NPC> <Имя игрока со скином>`
Следует сказать, что у этой команды есть ограничение по частоте ввода около 10-15 секунд. Это связано с ограничением запросов на сервера Mojang.

При введении `/ee reload` перезагружаются все данные игроков, NPC, и пасхалки.